【直擊呎租劈至$58】接誠哥火棒 中環中心變炒家墳墓 小巴大王借財仔撲水

誠哥真係賺夠俾你賺下咩，緊係走鬼先放俾你

寫字樓都係樓，樓價gogogo 廿年後升硬點解算係接火捧，三十年後升兩倍又點計呀，而家跌唔等於第時跌

富豪被超級富豪一夜打殘

Work from home 慣哂
D外資講緊全球cut office 了

龍市點會係火棒

唔好賺咁盡 比少少人接貨

高價賣中環中心係真係屈機

諗起依篇文
二○一七年，長實（01113）以逾四百億元的天價出售中環中心，將其「撤資」計畫推上高峰，亦反映李嘉誠看淡本港前景。中環中心的買家近期陸續拆售手上單位，叫價超過四萬元一呎兼極為搶手，正正反映出李家又再看錯市，拖累長實表現之餘，亦令其在香港地產市場中的美好時光告一段落。

呢本嘢真係笑話嚟

Po少少俾大家睇下，麻煩多多支持壹傳媒

時光倒流2017年，中資持續炒熱樓市，誠哥在好景時突然拆售中環中心令市場嘩然，認為他只是賣產走資。當日在福建幫牽頭下，馬亞木等人接手中環中心，市場反應熱烈，呎價升八成。鄧成波曾向本刊透露，當時炒家預計「拆骨」可賺一成、即約四十億元。但後來市況急轉勢，中環中心變成炒家墳墓，接火棒的炒家付出了沉重的代價。當時中銀、滙豐及恒生息口高達8厘以上，但一班買家心口掛個「勇」字，更加過大海去澳門撲水周轉。不過，市況最終沒有變好。現場可見空置率高，有三層交吉裝修，電梯無法到達。去年陳秉志持有的39樓就有兩宗攤訂，「縮陣縮沙」的準買家每單損失超過850萬元訂金。

馬亞木借財仔近19億元

經紀稱那時市埸普遍相信，中美貿易戰很快達成協議，市況向好。但中環中心拆售後貿易戰戰火重燃，香港又迎來反修例運動，再加上武漢肺炎打擊，「有實力的投資者就hold得住，都不想交吉的，因為畀管理費，也八元多一呎，寧願平些租出去。」沒有統一大業主是死因之一，「現在這裡賣散了，更加難維持一個好的租金，因為個個業主競爭、鬥平。」

當中最傷的莫過於馬亞木家族，以約110億元買入13層中心，當中12層都要造按揭，向匯豐及恆生借錢外，有5層亦向澳門工商銀行按揭，有3層更走去日資財仔「歐力士」借近19億元，四出「撲水」。去年5月，陳秉志以呎價4.2萬元，成功將38樓全層轉手給內地客。現時馬亞木也開出同樣價錢，26樓全層放售呎價4.2萬元，比買入平均呎價3.3萬元高出兩成七，以面積約2.5萬平方呎計，開價10.8億元一層。不過受疫情打擊環球經濟下，會否再有中資或其他投資者接貨存疑。現場見26樓有約半層空置單位，部分單位以58元一呎招租。

我相信當時呢度都大把笑誠哥啦

如果人人都可以好似佢睇得咁遠 咁準 就無窮人

之前班大陸人仲要恥笑誠哥，依加再望下中國班富豪，誠哥真係笑到最後

誠哥真係太強了

快執
D小巴爛撚到

當時肯定信誠哥嘅人多好多

香港人會信誠哥囉大陸喱就算數啦

要頂得住呢兩年
再加上銀行唔call loan
工商鋪劈得好勁

😂😂😂笑死，話誠哥睇錯市

樓市仲有得炒 商廈 誠哥高位散貨

擺十年啦 小巴大王

十年後升到一個double 啦

依棟野真係好撚奇怪 接手個班個個損手離場

個車場成$38蚊一粒鐘, 好肉赤

我老細上市公司主席 有次briefing 聽到佢賣中環中心話佢遲吓一撚定後悔...

後悔整死佢，又少咗個魚水接貨

我公司嚟緊完約
諗緊搬走
月租成二百萬一個月

你老細廢到

依家仲行返地皇個套劏鋪玩法賣
租得中環中心，邊有咁多中小業主

好多大行都轉back office去平d既甲級

抵死

藍絲來

地皇都玩聯合招租啦而家

佢哋走回頭路

跌到咁上下, 誠哥自然會買返, 所以唔怕放唔出
幫誠哥接火棒係榮幸黎

咁撚貴租
搬去黃竹坑/觀塘又平又新

美國QE
報復性反彈
中央印錢

無得輸頂得住就發達

成哥17年3萬3一尺成log賣

依20年4萬2 一尺逐層賣

點可以叫輸

誠哥賣支那+香港資產係幾有眼光
但重鎚投資英國撞正英國脫歐呢下燒左鬚

賣到先講

賣到1層

長和業績會，誠哥話賣完之後用200億係英國買左甲級商業大廈，租金收入同中環中心一樣。另外仲有兩百億cash可以擺係公司，隨時收購，做其他賺錢項目。

有信心回報率比持有中環中心高一倍，依兩個買賣個交易咁好。任何人都會決定賣中環中心。出面笑佢既人一係無做功課，一係報紙雜誌嘩眾取寵

誠哥由鄧小平時代開始，歷四朝暴君，有邊次唔係左右逢源功成身退？ 猶記得當年馬雲笑誠哥落伍，當時感覺就好似棒棒堂笑黃貫中咁。

誠哥絕對係香港人政治觸覺既絕對指標，敢進不難，大陸狗好多比誠哥更勇進，空手套白狼，借貴利擴張；但知退就真係珍貴，香港四大地產家族，能夠大部分資產脫支，唯誠哥一人耳。

有錢人有時目光比普通人更短視，因為佢地更有能力，多年做慣人生贏家既經驗令佢地覺得眼前舊肥豬肉永遠屬於自己。誠哥既「謙虛」，實乃年輕人既榜樣。

睇黎班人仲對甲級商廈有幻想
開45000呎 笑死

呢排好多原本係港島甲級寫字樓既公司都搬去九龍灣
香港甲級商廈已經過左最高峰既時期

仲有中環可能講緊一層都兩三球
但銅鑼灣一球到球半 真係吸到唔小客

觀塘、上環都多咗好多寫字樓

炒礦機咁撚樣

過少少上環 西環，平1萬，都係高尚地段

仲有一堆深藍報章雜誌
Capital咪其中一本

當年雙登係講連李嘉誠都要走資，好快支爆

自由市場

capital好準， 果期封面推邊間就死邊間

個排板好大陸報紙free

小巴佬學人玩樓

bin

過十年後實升架喎
到時食個飯都70-100蚊啦

誠哥香港都少投到地，本業地產縮，轉去外國做港口，電信，基建，能源，零售，科技

壹週刊幾好睇
內容充實、啲片時間長短恰當、剪接過場順眼

後悔唔賣埋長江中心

所以話 你尚且可以同李嘉誠坐埋同一條船（長和系股票），但千萬唔好買李嘉誠唔要既野

認真，當年頭1水的確有錢賺?

咁誠哥係香港都要有個自己地方既

我成日起度諗，今次肺炎啲人迫住WFH
啲老細會唔會覺得其實有啲部門跟本唔需要office

係有留少少水位比佢哋，但不出半年就變哂負資產

學d大陸樓大馬樓
包自己租返包回報5%幾年
都有公司咁做自己做租客賣比大陸佬

爽

歐洲佢算唔算睇錯？

咁撚貴 搬去觀塘個邊咪算

下,
我無笑過
我淨係講左一句
誠哥都放得應該係頂

誠哥走得太前

誠哥d樓

佢拎嚟同中共duel
就算唔賺，政治上都嬴咗
唔似其他富豪要睇中共面色

More big employers are talking about permanent work-from-home positions

Larry Fink Sees More Remote Work Hampering Commercial Real Estate

搬左會唔會反而返工近左

套返咁多錢成哥都發發啦

誠仔有無輸過

認真全世界物業度度都平撚過香港 全世界放水係事實 但香港堆物業係咪值咁的價又另一樣野 我在度買一個物業 其他地方買到3，4個物業

誠哥真係走最前
之前撤出中國市場
再放中環中心

今日就中國無訂單
今日無人再租office

佢之前講過除咗長江中心之外其他咩都可以賣

下一代大可以交棒真係賣埋長江完全離開都唔奇
姓李比其他家族清醒好多

之前有諗過接
好彩最後週轉差少少冇買到

冇水賺邊個肯高價接

Work from Home都得
搬去黃竹坑、觀塘、遲d 啟德
又點會唔得

誠哥根本係睇中呢點，科技視野夠遠大
而家已經講緊 又zoom 又wework
超甲級商廈就變得極高premium

但係上年 中左反送中、今年中武肺疫情，時機上誠哥又真係幾lucky

嗰幾年興話匪国三馬乜含乜達先係富豪

誠哥係廢老

工廈個價仲好硬

馬雲
馬化騰
馬明哲

入面個感覺怪怪地，好舊咁

唔係唔買得，佢賣俾你之後兩三年都要升市你先可以打個和

工廈無留意
啲鋪同埋甲級血流成河

佢地買果時租金幾錢呎！？

佢大撚把物業，小巴根本只係一小部分咋

連登仔有幾可笑誠哥呀

長江中心講左話唔賣既

屌你有冇睇我答佢乜

賺夠比你賺
呢句說話真係侮辱你智慧咁都有人信

尻吹可以$120一呎

同做生意打個和一鳩樣道理

真 唔止cut office
out source去更平地方

咪揭穿哂啦
好多連登仔近兩年高位接咗火棒
仲幻想緊唔會變負資產㗎

17年既3萬3已經唔係而家既4萬2
誠哥有其他更好既投資回報 洗乜等十年升double
人地可能睇緊既投資機會係5年升10倍既新科技

因為做地頭蟲點都好過過江龍
不過佢歐洲都係公用業務算係減低左風險啦

其實幾年前堆銀行都撤出中環去東九甚至葵涌啦 根本唔會賣錯 只係早少少走癈事想賺盡到頭來賣唔出

好多連燈仔吹奏既823領展
都係中國接左誠哥火棒 買左個商場

連燈地產狗： 銀行call loan 等於自殺
所以唔會出現

根本灣仔 中環 金鐘 既租金太貴
一般公司都會租 觀塘 九龍灣 長沙環
租金平好多

租得中環 灣仔 金鐘
多數中資 金融業
叫中聯辦租

十年後 有可能既

接呢單野既都有咁上下身家, 誠哥呢單唔係食普通市民

唔係，有啲買家一分完即刻賣
收錢走人

英國電網的確睇錯
歐洲電信 澳洲資產 英國商廈都做得幾好

唔係個係，係9成以上姐

所以咪賣唔出

正正反映出李家又再看錯市

散買接貨嗰一刻已經輸
中環甲，IFC ICC 海港城，租戶都係俾得起錢嘅MNC，要租點會搵個散戶

我想講呢單嘢 係有10%水位賺
誠哥冇迫害班買家
亦有買家獲利離場

租都租唔出
仲邊個會出11億買？

隻傻閪業主借110億銀行錢買入
8%息 還息都要還10億一年

空鋪拖夠兩三年，息都還唔起，破產就有份

還息都要10億一年
留名睇破產

少少水位
長揸前景都麻麻

租金跌果下慘
4萬價既話 58蚊呎租 回報得1.7厘
息都唔夠還
愈揸愈蝕

誠哥睇錯市 天下第一笑話

想扑傻瓜
不過去到呢個level 仲邊有傻瓜
想買都會去估價啦

下面仲有20+放盤，全部呎價35k +
人地第一水有賺都係放～34k

連燈地產狗： 你離開到香港？屋企子唔理？訓街？

唔同啦
樓市有承接力，唔好睇得太淡

中 金 灣仔 太貴租
同埋公司老闆搬去其他區仲好啦
又平又新
結構性改變了

唔知點解訂左蘋果就訂唔到佢

大貓都賣左英國匯豐大廈
再租返

好想睇全文個訂唔到

全部神秘消失左

我投資 一定要在香港... 個世界咁放洗邊度仲會平 但只係覺得香港物業投資非必然

尖咀有好多

巴打
我幫你頂住
係連燈唔可以唱淡樓市
好多地產狗搵食

香港玩撚完架啦
黎緊十年係攬炒期

光復香港就係要由頹垣敗瓦開始

係
有錢人嚟
唔知傷唔傷到入肉

小巴大王啲獨市生意玩撚晒
人工又閪 仆街黎

中環花旗銀行中心
好多搬曬觀塘 九龍灣
不過個邊交通就 多人到呢

租比中聯辦

持貨多過一年 已經唔洗賺
借咁貴息

懷疑有deal 大家都唔可以低過33k 放

係，人哋每個月嘅租金收入不知幾和味，有錢人大把磚頭做按揭，銀行不知幾鍾意借錢俾佢哋，又唔會還唔起錢

買嘢唔使用自己錢，銀行俾錢佢買，傻仔先會笑人，佢哋就算真係冇錢，賣少少嘢就搞掂啦。

不過英國都一樣死

金融市場都開始衰落
成交量同幾年差不多
有二千幾隻股無成交
指數長期區間上落 無突破
以上未計攬炒 社會抗爭 老美報復

唔緊要 樓市一定升

50萬買 現價一億 點會輸

我唔知佢幾有錢
可能輸咗一百億都冇乜問題

以刁論刁 到呢刻一定輸緊30%

抵撚死啦 原來藍絲狗 開保安公司接黨鐵生活捉跳閘

MNC 租office 唔會太計較租金 係注重大業主管理質素 同office環境附近環境配套
要租都搵Swire, 置地, ICC, IFC,果堆甲廈
駛搵你小巴大王

市價呢？ 都好貴下

而輸30%都唔走
班買家真係好有錢持貨能力好強

仲有班無露面嘅共狗蝕到趴喺度

原來要去網頁版先訂到

誠哥下面批人真心勁
幾年前而家預測到個市
見親誠哥D新聞已經係幾年前決定好左
咁當然都要誠哥夠膽色去做啦

楊秀成出的野都好信

篇文啱啱好一年前
果陣仲未有反送中+武肺

誠哥唔批既話，邊個會響香港樓市gogogo既幾年撤資去英國

誠哥有風知道貿易戰有排玩都唔奇，但武肺個下一野致命一擊打沉班炒家
連個天都幫試哥

誠GOR 屋企需唔需要隻狗
任勞任怨 有餐飯食就得
糧都唔撚洗要 係俾我係格離
聽下你地傾計就OK

趙國雄

想知電能實業仲算唔算佢地d玩具？見好似都賣左d股份俾人

直頭係出版界的媽咪面

英國經濟脫左歐之後真係好差
但係誠哥唔係香港支那撒資
隨時要好似sell hk咁被迫搵有支共背景既人入董事局
變相俾支共揸住春代

方卓如果句講得岩

誠哥賣的未必係最好的價錢，但一定係最好的時機

或者直頭好似萬達咁

所以誠哥真心勁

呢本嘢唔係蛋記啵

大頭誠呀！每次天災人禍，佢越來越富有！當年87年停市幾天，我在股票市場就聽到前輩一句話～升官發財死老婆，此人非池中物

貪有小巴接送

政府好似有個防疫津貼俾小巴車主，所以小巴大王應該仲未死，不過政府擺明救佢，呢點好有問題

價好未必有人接
樓唔同股
誠哥

萬達條友去左邊

前幾年好似吹到萬達條友取代到李嘉誠 笑左 依家萬達個二世祖窮到要上網陪玩賺錢

方帥無寫文了

唔Exactly 係輸嘅，但係你要咁睇：
1. Time value of money
2. In bulk咁買賣一向都平啲，因為你喺分拆再賣嘅成個過程都要時間同人力資源，仲未計啲maintainable cost

所以計計埋埋差唔多啦

借銀行錢唔洗還息咩

帳面輸已經好撚大鑊

借英鎊還英鎊, 其實分別不大.

抵撚死

誠哥有遠見

我淨知佢有好多爛小巴⋯⋯

+x 哥好似當時想賣埋

好過留係香港

岩呀，strong hold 兩年賣五萬二

本業應該唔會賣既

長江唔會賣啦
唔係錢既問題

一馬被退休，後面個D已經被共產同人間蒸發左

巴打係咪真係咁有貨

威左幾年就收皮

老鳥

原本太古坊係世外桃源
又平租 成個區又靜
平均都係40蚊尺租

比中環過黎堆公司叫高哂租
上年搬左去九龍灣呢d鬼地方

要替李超人取回公道

奶支小巴大垃圾，啱啱先攞政府防疫基金二千萬

平平地幾千蚊一部小巴賣左佢填數啦

佢九把領展商場啦

借100億，最低8厘息，仲要租唔出
要賣幾多個小巴牌先填到一年息
網上睇好似三球一個牌

分分鐘變銀主盤

小巴牌價由7球幾跌到而家兩百幾萬
仲衰撚過的士牌

應該係朱太係大陸衰左搞到成班人一齊搭沉船

一個渣小巴 一個傻師9好難唔 輸

準備拎午餐肉同佢換小巴

唔止運氣

反送中致命一擊來自石禮謙
商界早有共識

報紙佬教香港首富做生意

咪on9啦
佢不嬲都係大炒家黎
小巴只係副業

佢講過一定唔會賣喎
你係咪記錯左和記大廈呀

誠哥就係個市

朱太都算係殼王黎既, 應該得罪左某堆人
所以呢兩三年完全無運行

我驚佢無咁長命
個仔可能等到既。

唔好講回報， 淨係“安全”2個字都值200億啦。

講得好啱。 進場好容易， 好多人天生賭性就係強， 做deal 同賭錢一樣。 識得退先係高手。

長江中心, 和記大廈都唔會賣, 因為係入面做野做左好多年, 特別感情
華人行應該都唔會賣, 未搬入長江中心都係果度做左20年野

對比普通人當然係有錢佬， 但係除非去到李嘉誠個級數， 如果唔係， 其他“有錢佬”都一樣係輸唔起幾十億。

長和業績發布會上，李澤鉅表示，除長江中心，沒有物業是不能賣的。

而家交哂俾佢個仔, 應該係得長江中心唔賣

佢講過長江中心 有長實集團個名 有象徵意義
其他個啲都係當資產 梗係價岩就賣啦

無錯。依條小巴佬物業係只買不賣。依排都放左d貨

中環中心風水麻麻，死氣沉沉咁

貿易戰+示威+肺炎，你買埋我果份

無能力唔緊要 唔好扮四條出黎指點江山笑人就得

誠哥勁撚到

你咩類型公司，二百萬一個月都幾癲

why lucky
係佢啲眼光好